【捍衛粵語】首本專研粵語之語言學專著獲頒北京大學王力語言學獎

《粵語語法講義》榮獲北京大學王力語言學獎
北京大學王力語言學獎（通稱王力語言學獎）第十七屆評獎工作已圓滿結束，經評審專家審讀和評選委員會評議，評選出六部二等獎論著，當中包括鄧思穎教授的著作《粵語語法講義》。

::::::關於「王力語言學獎」::::::
由北京大學教授、著名語言學家王力生前捐款設立，每兩年舉行一次，授獎予對漢語、中國境內其它語言的現狀、歷史的研究有貢獻的中國學者。該學獎與中國社會科學院呂叔湘語言學獎齊名，是中國語言學界影響力最大的語言學專項獎。

::::::關於《粵語語法講義》::::::
運用現代語言學方法，將粵語作為一個完整的語言系統，從詞彙、詞法、句法等方面，全面論述粵語語法上的種種表現，兼論粵語音系和各種拼音系統的異同。一方面可作為研究和學習粵語的教材，讓讀者對粵語的語言特點有較為完整的認識；另一方面，以讀者熟悉的具體語言事實來說明比較抽象的理論，做到既能介紹粵語特色，又能普及語言學基本概念，亦適合所有對粵語有興趣的普通讀者閱讀。

轉自商務出版 Commercial Press Publishing Facebook專頁

王力先生本身都係操粵語，師從趙元任果時就有研究粵語

內行人

所以今次頒畀思穎老師呢本書係有歷史意義

又會肯頒獎畀呢d書嘅

等睇五毛話粵語只係方言。冇影響力

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

因為本書真係非常高質

語法學研究係老師畢生心血
呢本書非常值得一看同研究

粵語係語言！！！有影響力！！！

黃子華
周星馳
一眾廣東歌歌手

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

連狗及其管理員黨羽，我連續兩個post都係針對時事臺以至連登，你就兩個都轉曬過黎站務臺轉移視線、迴避問題（遑論之前濕鳩兄等巴打所開之批判五毛帖），客觀效果就係五毛繼續破壞秩序，到今時今日都係完全無正視過問題，你班仆街同五毛一樣都不得好死

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

連狗，你咪撚以為bam一隻三色貓就有用

捍衛粵語啊，即係同時捍衛香港文化啊，聽唔聽得明五毛狗支那豬

樓主師兄？

有緣千里能相會 無謂互相自爆

北京大學

廣東話

Hello師兄

廣東話棟篤笑始祖
中國人本身就睇唔起粵語
但係
youtube黃子華啲片好多都係中國人放
中國人嘗試極廣東話字幕
重有好多中國人支持
討論邊句點解
出名到去加拿大開show
噉你話有冇影響力?

搵食啫 犯法呀 我想架
有囉冇囉
係咁架啦 好出奇呀

廣東話係香港文化載體
冇廣東話冇香港